警破倫敦金騙案拘14男女 涉款逾6億元

警方破獲歷來最大宗倫敦金騙案。警方東九龍總區重案組成功搗破一個有組織的大型倫敦金行騙集團及拘捕14人，涉及騙款總額達6.29億，案中至少有7名受害人，其中損失最慘重的一名長者被騙去超過1億元。警方稱相信尚有其他受害人，故損失總金額料將進一步增加。

警方於去年10月尾接獲一名男子報案，指懷疑墮倫敦金騙局，東九龍總區重案組接手跟進，經深入調查後，鎖定一個以投資倫敦金為名的詐騙集團，並涉及另外至少6宗同類案件。

東九龍總區重案組總督察譚威信表示，該犯罪集團招聘年青人做經紀，以cold call及社交媒體隨機接觸受害人，自稱有豐富投資經驗，又對受害人噓寒問暖博取信任，相約見面後再游說他們投資倫敦金，並誘騙簽署授權文件，讓經紀全權操作戶口。受害人將款項直接存入公司戶口或個人戶口，但其後獲悉投資失利，全數輸清。

譚威信指，據調查所得，在2016年6月至2018年10月之間，至少7名受害人墮騙局，他們分別來自香港、台灣、澳洲、加拿大及新西蘭，損失總值約6.29億元，當中最大單一損失金額超過1億元，受害人為一名年逾八旬港翁，騙徒多次聲稱蝕錢，不斷要求增加投資金額，結果一年間就血本無歸。

警方於去年11月至今年1月之間進行首輪「冰極」行動，拘捕6男1女，年齡介乎32至62歲，直至本周二(22日)再進行第二輪拘捕行動，突擊搜查香港多個地點，包括該集團位於東九龍的辦公室，拘捕6男1女，年齡介乎20至72歲。警方於兩輪的拘捕行動中共拘捕12男2女，被捕人士來自香港、內地及新加坡，涉嫌串謀詐騙，當中包括集團主腦、前任及現任董事、經紀及戶口持有人。警方透過反詐騙協調中心(ADCC) 凍結一個銀行戶口內的2.2億元，並撿獲大批電話、電腦、提款卡、手錶及少量現金。

邊間?

有一億比人呃咁勁

唔怪得d老千咁富貴

今次邊間

邊間

差佬係咁掃 d金融雞以後點生活

我都想有一億俾人呃

點解有一億身家都會咁撚戇鳩
啲錢點樣搵返嚟㗎

自從有大陸紅底高層比人呃左掃到痴線
之前根本無人理

先捉得14人轉個撚頭又放晒 成個香港依家靠呃人多到數唔晒

想像唔到有一億身家 仲可以俾人用倫敦金呃到

做雞囉

警察捉哂班金融才俊，香港無哂人材，唔怪之得比新加坡追上

咁有錢都蠢

1億拎去做定期都賺到笑

XXXX最盡責 含吹奶啜有方法

當中最大單一損失金額超過1億元，受害人為一名年逾八旬港翁

港豬支那畜聽個電話都可以過成千萬畀人, 倫敦金狗一單呃過億唔出奇，係華人社會財產收入同智力一向唔成正比。

14條友已經呃到6億，都話香港一直都係靠偷呃拐騙，叫人讀書真係笑撚死人